想買電子琴或者MIDI鍵盤

屋企人淘寶咗啲乜柒手捲鋼琴 ，玩咗兩下就唔玩
學睇咗陣五線譜，拎嚟彈咗兩彈，上晒癮
但手感同屎無分別

純粹自學消遣下，唔會太深入
有生之年唔會買鋼琴，間房太細
所以只可以放係電腦枱彈，61鍵應該夠
去Tom Lee睇到YAMAHA NP-12 61，2000有找好似幾好
CASIO都好似唔錯，不過冇見過實物

考慮MIDI係因為可以再細啲，我間房真係轉個身都轉唔到
不過MIDI通常都係得10幾20鍵

電子琴同midi keyboard手感差好遠，建議如果想買嚟彈琴就真係貴少少買翻電子琴，midi keyboard彈到你手都痛

點解會差咁遠 ？係咪因為啲人唔預你用MIDI練琴？

話明midi keyboard就緊係唔係for你彈琴用
你可以當佢係一個琴樣既鍵盤俾你打d音入電腦

不過MIDI都唔平
其實2000蚊呢個價位係咪買乜都冇所謂
因為YAMAHA嗰款我幾鍾意

電子琴61key依個價位差不多

同埋midi keyboard你要插電腦用daw先會有聲岀